高院七.一刑期覆核案 袁手足經已離港

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#潘敏琦法官 #刑期覆核
👤袁 (36) #0701金鐘

控罪： #非法集結
答辯人於2019年7月1日在金鐘夏慤道與演藝道交界，參與公安條例中所定之非法集結而被檢控。於2020年6月24日，林希維裁判官判處答辯人9星期即時監禁 (認罪後減至6星期)，詳情如下：

🛑律政司不服判刑過輕，遂向高等法院上訴庭申請刑期覆核。

--------------------------
👤答辯人今日沒有出庭應訊，根據出入境紀錄，他在今年8月31日從機場離開香港後一直未有回港。

申請人指出律政司在2020年7月17日已經去信通知答辯人會覆核本案，並已排期進行聆訊，而當時答辯人正在服刑(7月21日才刑滿出獄)，所以一定知悉有覆核申請。而答辯人在8月中旬委託律師一星期後離開香港，沒有再給予代表律師任何指示，是他自願而刻意地不出庭應訊，因此在答辯人缺席的情況下進行覆核，不會對他不公平。

👨‍⚖️法庭准許在答辯人缺席的情況下，繼續進行覆核聆訊。

聆訊進行中，播緊片，一陣再講

走得快好世界

叻仔

坐撚完仲要去咬

祝手足萬事安康，期待他朝煲底重逢聽你講故仔

坐都坐完
仲等你加監？

唔係好明,即係坐完冤獄律政狗再上訴？可以咁架咩？

呢位手足好醒 有得走好走

尤其裁判法院罪名不成立嗰堆

拎住個控罪record 去外國申請做難民好過

今次認同你個五毛

如果佢已經坐完
咁再上訴，佢仲係咪有罪？

條友癲佬嚟啫

想直頭審兩三年啦
呢位人兄醒啦
祝佢一世平安

On9律政司

而家真係有得走好走，無事先好返黎

判左坐監6星期
律政司覺得太輕要覆核
但其間已經坐完放左出嚟
咁作為自由身嘅被告就拜拜你條尾
你慢慢覆核

唔係 原本既定罪同判刑坐到7月中就放監 手足7月頭收到通知有覆核 所以放左監到8月就走人 所以法律上唔係冤獄

祝手足平安

如果律政司認為原則犯錯及/或明顯過輕,係服刑完都可以提出刑期覆核

畀你覆核到十年都冇用,唔會再返

非集坐左6星期
DOJ班賤種再上訴

手足要安好

好彩走得切
呢單起碼15個月量刑
15×(2/3)-2=8
冇走到起碼要坐多8個月
記得佢有個仔
希望手足全家起外國生愉快

呢位手足醒目 上得上訴庭即係死撚緊
唔走唔通坐係等死

應該叫做加刑庭DOJ上訴100%成功

係刑期覆核 即係律政狗想判重d
上訴係罪名覆核 呢次唔關事

雨傘個期 非集好似係罰錢就多
後尾比梁卓然隻食屎狗上訴成功改判坐監

而家再上訴到要半年或以上

祝義人平安

走得好

重新生活啦
對香港已經付出太多
祝依位手足前程錦繡

律政司要求15個月？

🛑律政司不服判刑過輕，遂向高等法院上訴庭申請刑期覆核。

人已走你覆飽佢

真係，明知比人打茅波，頭也不回就岩

就係咁賤種坐撚完可以再加鐘
所以真係唔好諗坐完一兩年就無事
走得快好世界

手足走得好 願你平安

乜人都係，走得郁要快啲走，唔走就傻

手足好波 好人一生平安

五毛有時都想洗下底

你估喺外國組流亡政府易d定係學gphone做無限被捕師易d
有得走唔走真係除咗可憐外無乜野做到

定罪record根本係歐美國藉通行証

手足保重

坐完都可以再上訴推翻定罪，但白坐嘅時間就冇辦法啦因為當時嚟講你係有罪

夠膽犯法 冇膽認罪

願手足係外國平平安安 唔好再返黎地獄

藍屍死全家

好波 抵班律政狗上訴得咁開心呀拿

初審判六星期，律政狗覆核完假設改判一年，就要返入去繼續坐埋剩番果九個月

次次一有不成立叫人走post永遠有啲人衝出嚟叫人唔好走

瞓咗幾耐? 港共幾仆街都做得出早走早著

上連登夠犯國安法啦 你仲上？
死返去百度啦屌你老母

Morning Sir 你老母今日俾人屌咗未呀？

撚狗咁撚

佢認撚左囉
依家佢係自由身

納粹法庭 仲衰過黑警

黑法官＞＞＞＞＞黑警＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞ISIS

走得好手足 唔撚好咁on9返黎
係外國加油！！

71果班真係幾醒
有衝完即刻飛台灣
有坐完即走唔俾你亂加刑

其他人真係要學野
當藍絲有預謀拎刀出街插幾個插到icu都只係判3年唔夠
香港人有幾件尋常合法工具就坐成年

咁既香港留黎做咩

袁手足出獄後係自由人

果d 係五毛/藍絲/狗/pr
佢地睇香港人仆街最開心

我用班紅官邏輯去預
搬完鐵馬即走都12個月量刑
呢單15個月唔出奇
有啲重罪又撞到正常官判嘅
如果情況許可下真係建議移民

知係咁既話，政府又唔叫機場海關又唔閘住佢

Btw走得快好世界

坐完係自由身，無權閘住，所以上次暴動甩咗嘅一早應該幾貴機票都要走，過咗覆核限期無事先再算。

如果係條仆街陳慶偉 死撚硬

咪又係睪丸尚素亭判雙學三子要坐開始玩爛

祝你在亂流下平安

醒

死賤種律政屍唔通等你判監？

睇案la
唔通觀星筆無罪都走咩
暴動火魔果啲就梗係旅行都起碼過咗上訴期先la
折騰咗咁耐去旅行都好正常

走得好!!

波驊係咪都覆核 濫用市民既錢

上訴期幾耐先??

上個禮拜庾手足真係慘
2個禮拜變7個月
其他手足mag仔打甩一定要走

Push

交俾手足自己判斷
但唔好忘記
魚蛋手足而家仲判緊

一路順風

咁當然唔係全部，但上次暴動甩咗嗰堆點都應該走啩

係冇事都唔好返嚟，隨時追加罪名

希望手足平安

咁點？所以甩咗/坐完嘅應該乖乖等啲共狗要佢哋再坐過？

多謝，有緣再會，
祝平安！

港共之刃 無限加監篇

袁手足, 走得好, 走得合時

佢坐完監果下已經係自由人
有咩權可以截住佢？
差佬又唔可以拉佢

願手足平安

理論上一申請覆核之後已經可以加返保釋條件
不過律政司冇做到咁解
如果遲啲多人走肯定會做

好似唔得
佢未開始覆核聆訊時仲係以原本判刑為準
咁刑罰完咗自然就係自由身

由律政司司長申請覆核刑罰
(1)律政司司長經上訴法庭許可，可就上訴法庭以外任何法庭所判處的刑罰(法律所固定的刑罰除外)，基於該刑罰並非經法律認可、原則上錯誤、或明顯過重或明顯不足的理由，向上訴法庭申請覆核。 (由1997年第362號法律公告修訂)
(2)根據第(1)款提出的申請 ——
(a)須以書面提出並由律政司司長簽署； (由1997年第362號法律公告修訂)
(b)須附有第(2A)款所指明的文件或文件的副本；
(c)須於判處刑罰之日後21天內或上訴法庭所容許的更長時間內，或根據《裁判官條例》(第227章)第104條就覆核刑罰或覆核所判處刑罰的定罪而進行的任何法律程序被撤回或獲處置之日後21天內或上訴法庭所容許的更長時間內，送交司法常務官存檔。 (由1979年第20號第4條修訂)
(2A)就第(2)(b)款而言，所指明的文件如下 ——
(a)如屬裁判官判處刑罰的案件，一份裁判官所裁斷的或在其席前承認的事實和判處該刑罰的理由的陳述書；
(b)如屬區域法院法官判處刑罰的案件，按照《區域法院條例》(第336章)第80條載於紀錄的裁決理由陳述書，以及一份判處該刑罰的理由的陳述書；
(c)如屬高等法院法官判處刑罰的案件，在法官席前進行的全部法律程序的紀錄，但在該等法律程序中進行的任何審訊中所提供的證據除外；
(d)在任何案件中，任何關於答辯人而又在判處刑罰的法庭席前呈交的報告。 (由1979年第20號第4條增補)
(2B)第(2A)款所指明的文件或文件的副本，須在為此以書面向判處刑罰的裁判官或區域法院法官提出要求後7天內，或如該刑罰是由高等法院法官判處的，則須在為此以書面向司法常務官提出要求後7天內，交付律政司司長。 (由1979年第20號第4條增補。由1997年第362號法律公告修訂)
(3)上訴法庭可命令將答辯人羈留扣押，直至根據第81B(1)條作出命令為止。
(4)上訴法庭如覺得適合，可應答辯人的申請，准予答辯人保釋，以聽候申請的聆訊。
(5)上訴法庭如拒絕申請，可判令律政司司長支付上訴法庭所裁定的訟費款額，但如答辯人獲得法律援助，該款額不得超逾答辯人所須支付的分擔費用的總額。 (由1997年第362號法律公告修訂)
(6)在本條以及第81B及81C條中 ——

其實個期已經爛緊
不過公民黨 尤其OMDB堆仆街仲係度曲線維穩

手足好波

呢位手足示範左咩係留有用之軀先可以做更多野。

如果有手足有同樣情況，親自己自由身走得好走。

唔好再同呢班賤人磨爛蓆。

你同連上庭俾口供都唔識嗰啲黑狗講？有冇同朱經緯同嗰七隻黑狗講呀？

希望其他有風險嘅手足都離開到香港

基本上打甩條罪

都應該考慮要走

[red]🛑覆核結果:
原審裁判官判刑原則有錯明顯過輕，改以15個月為量刑起點，認罪減1/3至10個月，考慮答辯人而服刑6星期而且是刑期覆核，給予進一步扣減

🛑改判答辯人8個月即時監禁[/red

🛑覆核結果:
原審裁判官判刑原則有錯明顯過輕，改以15個月為量刑起點，認罪減1/3至10個月，考慮答辯人而服刑6星期而且是刑期覆核，給予進一步扣減

🛑改判答辯人8個月即時監禁

中晒

15個月cls
#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#潘敏琦法官 #刑期覆核
👤袁 (36) #0701金鐘

控罪： #非法集結

承上：

播放片段，申請方指出在片段中顯示，警方人數遠遠低於示威者。有人吹奏樂器，有節奏地敲打欄杆，嘗試鼓動在場人士情緒。現場有社工向舉住紅旗的警方講「克制情緒唔好挑動市民」有人手持自製盾牌，而答辯人與其他示威者彎腰似乎想加固/處理鐵馬，並將三角鐵馬推前，尖端指向警方。

07:10至07:38(答辯人被拘捕)
時序：超過100人叫口號對峙>示威者組織鐵馬推向警方>警方上前驅散>示威者掟雜物>答辯人被捕

--------------------------
📌申請人指出原審裁判官在判刑時，有7點無考慮，以致量刑過輕：
①集結規模龐大，示威者人數遠多於警方(幾十人)，對公眾秩序構成嚴重威脅
②集結為時不短，對峙時間多於半小時
③從裝束可見，有自製盾牌、頭盔、手套顯然有一定程度預謀
④蒙面阻礙警方識別身份，互相鼓勵進行更激進行為……HCAL 2945/2019
⑤示威者無視警方多次重覆的警告
⑥暴力程度高，原審裁判官只提到本案無人受傷，但無考慮現場人士不斷掟雜物，暴力程度類近暴動
⑦集結發生在重要幹道(夏愨道)，對公眾構成嚴重不便

--------------------------
📌此外，申請方認為原審裁判官並無充分地考慮所有犯罪情節，亦無恰當地衡量答辯人的個人行為，犯下兩個原則性錯誤。

①忽略非法集結示威者共同目的，錯誤地將答辯人與其他人的行為分割。

②原審裁判官指答辯人無證據顯示煽動、帶領、安排。但忽視答辯人的行為本身就有相當鼓動性。例如站在前排積極參與搬動鐵馬，叫喊侮辱性說話，支持同樣用暴力的示威者

--------------------------
🛑覆核結果:
原審裁判官判刑原則有錯明顯過輕，改以15個月為量刑起點，認罪減1/3至10個月，考慮答辯人而服刑6星期而且是刑期覆核，給予進一步扣減

🛑改判答辯人8個月即時監禁

department of joke
訓咗幾耐

6星期 變8 個月

真係好在夠機智閃得快

CLS
Btw人都走咗，坐嚟托

佢嗰陣未提到上上訴法庭
到今日先第一次提到去上訴法庭
呢part唔適用

估撚到

政治罪唔會

8個月係認左罪 + 做左
班仆街量刑係15個月

因答辯人已離開香港，法庭發出拘捕令

其他手足判無罪，嗱嗱臨走人，上訴庭紅到黑

祝手足平安健康

手足要平安呀

真係要坐多8個月
好彩手足做啱決定

直頭要食制裁啦

法院比支共控制哂有得閃好快D閃

36歲應該有BNO LOTR走咗
唔使申請難民咁慘

走得快 彩你有味

CLS
好彩走左

上訴庭會睇覆核理由充唔充分
先睇批唔批准覆核申請
唔充分就直接reject hearing
嗰時已經可以落order加保釋條件
如果律政司要求

除非有重要理由一定要返香港，否則無理由要咁撚樣白捱八個月，扣埋假都要半年。仲要遲啲情況再惡劣啲，又唔知逼害你啲乜嘢。

祝一家人可以響外國開展新生活，光復之前需要忍耐但有命有自由就係一切。

走得好！

坐緊個時收到通知會上訴，坐完之後拎住個上訴通知去歐美就係控訴被政治逼害既最好證明

手足走得好

死曱甴去支那搵14億蝗啦做朋友啦

唔好返嚟啦手足

如果坐多8個月，就出冊個時就睇下你單野係7月1日前定後，前就告煽動，後就告分裂國家，冇得輸

手足走得好 doj繼續打飛機要求引渡啦

又block一隻

根本 公民黨班仆街 有份幫手曲線維穩
郭嘉麒爆埋料公民黨去美國係游說 「唔好制裁」

15個月做起點 on99

梁繼昌認咗啦

繼續祝手足平安

國際線有任 請每日推Post

係囉，你隻死曱甴夠膽放tg冇膽面對全港市民 ?

走左唔好再番黎

坐完都仲要比律政司上訴加監梗係即刻走啦
不過上次暴動案嗰啲冇事又嗰日唔走，而家覆核刑期隨時冇得走

係定罪覆核

辛苦曬，走到真係感恩

手足 萬事平安

又唔好咁老定
上訴庭班仆街紅到含撚

咁忍唔到手啊又block 一件

係乜嘢程序名義唔重要
重要嘅係當程序啟動左，曱甴一定合作諗辦法令到你走唔到

祝手足生活愉快，他日以清白之身歸來

🛑改判答辯人9個月即時監禁，唔係8個月，打錯🙏

願平安

我引用東方日報黎祝賀呢位手足前程似錦：

「此地不留人，自有留人處。反對派既然被趕絕，倒不如到真正自由民主的地方享受人生，甚至再從政發光發熱。移民潮此起彼落，投奔西方民主國家的港人絡繹於途，正是哀莫大於心死的最具體表現。」

要坐已經係冤獄啦

體諒下 做狗啲閱讀理解係咁上下

依幾隻死紅官

你班死狗犯法都冇事啦

香港人學你哋姐

走到一定要走, 香港已經痴撚線無得救

而家未開始梗係唔走

唔可以唔畀佢哋走

中哂

坐完六個星期重要要人返去坐過
好彩走都早

呢三條撚屌幾時制裁

即係家下非法集結坐硬?

#蘇文隆主任裁判官
#1228上水
#判刑

1. 非法集結
各被告被控2019年12 月 28 日於上水廣場 4 樓「萬寧」外，與其他不知名人士參與非法集結。

D1：冼（18）

D1 🛑判處18個月感化🛑
黃之鋒判刑指引不適合於本案，D1參與集結非暴力，就有非暴力的判刑。認罪給予機會，尊重感化官意見判感化

坐完走佐 比人上訴又比人告坐過

好彩走左

新彊化，收Passport

坐完要還

而家未就好走啦

想問有咩國家會同香港仲有引渡協議

其實何謂暴力

我都覺 所以我寫咗法律上

律政司認為林官沒有全盤掌握本案嚴重犯罪情節，包括集結規模龐大、集結時間長達半小時、集結地點為主要交通幹道、警方人數遠低於示威者、示威者帶備自製盾牌、集體蒙面、無視警方多次警告，以及示威者扔物的行為可引致他人身體受傷的風險，其暴力程度不亞於暴動。

林官提過袁很多時都坐在一旁，無證據證明他帶領或鼓勵他人。惟律政司認為林官沒有恰當衡量袁的刑責，指非法集結罪需考慮參與者的共同目的及行為，將袁所為與他人分割並不恰當。實際上，袁當時站在前排、積極參與，曾向警方喊出侮辱性說話，有挑釁且刺激他人的作用。他其後更與數名示威者合力推動鐵馬，有支持他人使用暴力及襲警之嫌。袁戴上口罩及手套，顯示他有預謀參與集結。

律政司要求以15個月監禁作量刑起點，獲法官接納，但考慮到袁認罪，已服畢原有刑期等因素，扣減至9個月，理由稍後以書面形式頒布。

手足好好休息下啦

搵人綁架你咪得

體制抗爭
信法治

仲翻
你short撚柒咗

Tui

希望手足喺外國平平安安
有咩需要即管開聲
希望香港贏到 要比到你返嚟

律政司擺明夾埋紅官想重判
痴撚線到
咁使咩要法庭啫
學支那咁9判得勁重咪得囉

判啦傻西
100年啊笨柒
走左啦

走得好
手足一生平安

好人一生平安

手足，祝安好！

佢求其*10就算 本身1.5個月 依家判15個月

走得好
留係度根本係等死
仆街共官死全家

好心你地咪撚覆班五毛狗啦屌

正確做法

睇得出律政司一定要判終生監禁

即係department of joke 一話要review，未上court前基本上係咪已經無得走?

此地不留人 自有留人處

未上court前走到

黐撚線，咩叫法律上唔係冤獄
有邊個政府會承認自己係極權政府，有邊個政府會承認自己有冤假錯案
點樣法律上有冤獄

共匪国夠話自己係文明大國啦

唔走一定重判
上次2星期加到9個月

cls

仲考慮, 呢位手足就心水清早走早著啦

我認同現實坐一日都係冤獄 寫法律上就係想表達你既意思

今次冇喺機場是但搵條罪拉人咁失策嘅。

香港永遠都唔會「冇事」。

其實你係咪就係上訴庭其中一個官

唔使返黎

好彩坐完出黎趕得切走

上次有單即日倫敦都走唔切

手足，辛苦了加油！有咩事出聲！

願手足喺外國平安

不可再信香港既所謂司法，同人治中國無異